向中国2000億美元貨加關稅 指北京試圖重新談判 特朗普回應：No！

就在外界盛傳中美可能在本周達成貿易協議之際，美國總統特朗普周日突然出招，他在Twitter宣布，周五開始，美國對中國2000億美元的商品關稅，將從目前的10%增加到25%。他並透露，與中國的貿易談判進展太慢，中國則試圖重新談判，他對此表示「不行！」。雖然一度傳出中國可能取消派遣代表團赴美參加本周舉行的貿易談判，但外交部發言人周一下午表示，代表團正準備赴美磋商。

特朗普周日在Twitter說：「在過去的10個月，中國為500億美元的高技術產品付25%的關稅給美國，另外2000億美元的其他產品付10%的關稅。這些關稅部分促成了我們的良好的經濟成果。從星期五開始，10%的關稅將提升為25%。中國出口到美國的另外3250億美元商品還沒有被徵稅，但將很快開徵，稅率為25%。付給美國的關稅對產品成本沒有多少影響，大部分為中國承擔。跟中國的貿易交易正在進行，但進展太遲緩，他們試圖重新談判。不行！」（The trade deal with China continues, but too slowly, as they attempt to renegotiate. No!）

特朗普的最新決定，與近期中美貿易談判氣氛截然兩樣，較早時，美國財政部長姆欽和特朗普，都聲稱談判進展良好，正在進入最後階段，有望很快達成協議。有分析指出，特朗普今次在Twitter的講話顯示，中美談判在關鍵問題上遇得到障礙。特朗普政府早就說過，要對中國2000億美元商品提升關稅，但為了創造良好的談判氣氛而推遲加徵。

中美之間新一輪貿易談判原定周三在華盛頓舉行，此前消息指中國國務院副總理劉鶴將率代表團前往磋商，更盛傳中美可能在周五達成協議。中國外交部發言人耿爽周一回應記者就美國加徵關稅及中美貿易談判時表示，關於美方威脅對中國的產品加徵關稅，類似的情況以前多次出現。中方立場和態度一直非常明確，美方對此也十分清楚。至於中美經貿磋商已經進行了十輪，取得了積極進展，當務之急，我們還是希望美方和中方共同努力，爭取在相互尊重的基礎上達成一個互利雙贏的協議。這不僅符合中方利益，也符合美方利益，更是國際社會的普遍期待。至於下一輪中美經貿磋商，可以告訴你的是，中方團隊正在準備赴美磋商。

特朗普上周五在白宮會見斯洛伐克總理佩萊格里尼時對記者說，「協議本身進展良好。我甚至可以說十分良好。我們將觀望未來幾個星期的事態發展。」他又說，「我們接近達成一項非常歷史性的巨大協議。如果達不成，我們也挺好。可能會更好。」

我愛特朗普

地球正義大隊長

如果達不成，我們也挺好。可能會更好。